\subsection{Схема разработанного вентиля}
\input{NOR-schema}

\subsection{Символ вентиля}
\input{NOR-symbol}

\subsection{Схема тестирования}
\input{NOR-testing}

\subsection{Временная диаграмма тестирования вентиля}
\input{NOR-testing-time}

\subsection{Результат измерения задержки распространения сигнала через вентиль}
\subsubsection{Теоретическая основа}
Задержка распространения сигнала была измерена на временной диаграмме (см. Рис. 5 и Рис. 6 с увеличенным масштабом). Величина задержки измеряется от момента, когда входной сигнал достигает уровня в 50\% от установившегося до момента достижения уровня 50\% выходным сигналом. Уровень 50\% - это точка, в которой сигнал находится ровно посередине между низким и высоким логическими уровнями, поэтому такой уровень служит теоретической $"\text{отсечкой}"$ задержки. Таким образом, задержка схемы это среднее задержек переднего и заднего фронтов сигнала

\subsubsection{Временные диаграммы задержек переднего и заднего фронтов}
\input{NOR-delay}

\subsection{Максимальная частота работы вентиля}
\input{NOR-frequency}

\subsection{Схема разработанного БОЭ}
\input{boe}

\subsection{Символ разработанного БОЭ}
\input{boe-symbol}

\subsection{Схема тестирования разработанного БОЭ}
\input{boe-testing-scheme}

\subsection{Временная диаграмма тестирования БОЭ}
\input{boe-testing-time}

\subsection{Результат измерения задержки распространения сигнала через БОЭ}
\subsubsection{Теоретическая основа}
Задержка распространения сигнала в БОЭ Демультиплексор <<1 в 4>> была измерена аналогично измерению задержки NOR-вентиля, при этом стоит отметить, что минимальное теоретическое значение задержки распространения в БОЭ Демультиплексор <<1 в 4>> можно вычислить основываясь на эмпирически найденном ранее значении задержки NOR-вентиля, не прибегая к измерению на временной диаграмме. Критический путь - это самый длинный путь, с наибольшей задержкой, от входа к выходу. В комбинационных схемах задержка распространения определяется \textit{суммой задержек распространения элементов в \textbf{критическом пути}}. В нашей реализации Демультиплексора <<1 в 4>> критический путь составляет 4 NOR-вентиля, следовательно, минимальная теоретическая задержка распространения должна получиться \textbd{в 4 раза больше}: \(t_{pd} = 4 \cdot t_{pd_{NOR}} = 4 \cdot 12.5 = 50 \, \text{нс}.\)

\subsubsection{Временные диаграммы задержек переднего и заднего фронтов}
\input{boe-delay}

\subsection{Максимальная частота работы БОЭ}
\input{boe-frequency}
